復仇！孫楊挫賀頓奪世錦賽首金：「為自己及中國爭口氣」

【體育】周日世界游泳錦標賽，中國泳手孫楊在男子400米自由泳決賽擊敗澳洲名將賀頓，報回里約奧運的一敗之仇！
去年奧運，澳洲泳手賀頓（Mack Horton）以0.13秒之微力壓孫楊奪得金牌，兩人的口舌之爭更是場外熱話。 來到今年的世錦賽，孫楊以總成績第2名殺入決賽，對手除了賀頓，還有韓國老將朴泰桓和英國名將蓋爾等。 頭100米，孫楊逐漸殺入三甲，之後開始領先，帶到終點，終以3分41.38秒奪得金牌，成就3連冠，賀頓以3分43.85秒收下銀牌，相差逾2秒。 孫楊賽後興奮表示：「我今天盡力了，也算憋了一口氣。賽前來的比較早，反而練得過頭，肌肉太痛，賽前甚至有些抽筋。」
至於3分41秒的成績，他說自己並沒有想到會那麼好。「沒想到。今天本來想游42秒左右的。也是看到自己的狀態不錯，所以想給自己爭口氣，給中國游泳隊爭口氣。很多時候教訓太多，(發揮成這樣)也算對得起自己這大半年來訓練的成果，也是練得很苦很累。」

開門紅游得不錯，那是不是說後面的比賽會游得更輕鬆呢？「其實我的狀態是挺好的，但是來這裏以後身上肌肉出現了問題，很疼。今天也是克服自己的傷病和困難游出了這個開門紅。」孫楊表示，「因為是第一塊金牌，所以我希望也是打個好頭。」

孫楊會不會被強制驗尿

有備而來

尿紫楊

係勁既

食咗幾多藥去谷？

冇禁藥數據既

終於搵到新藥，可喜可賀

廢事你計到有幾多場用藥都輸

上次奧運係強項度突然感冒退出仲瀝瀝在目

啊，原來昨日有中國選手被驗出禁藥，所有人要驗血

吹到到勁過菲比斯,一話驗藥即時收皮,支那

感冒揚